【離晒普】又有人想用$1做動畫 (多圖長文慎入)

上次介紹左我地整左隻game，今次幫個動畫人朋友開個po:

(無錢都要做)本土動畫短片<指指點點> 募資中!!

<指指點點>係以兒童動畫嘅形式去講有關香港荒謬情況嘅故事。目的係用動畫作媒介，希望外界可以多個方式去認識香港情況。今次我哋嘅製作組比人foul左，攞唔到funding (利申同一個團隊係之前同一個funding嘅組別冠軍，相信唔關quality事) 所以今次要自資去進行6個月以上嘅製作，意味著之後需要一邊接job養活自己、一邊進行製作。我哋希望得到大家嘅幫助，等我哋可以更加全心全意去完成作品。因此我哋成立了一個Patreon頻道，比我哋一邊同大家分享創作上幕前幕後嘅資訊、一邊以呢個方式作為<指指點點>嘅製作資金眾籌。
link:

大家可以依想睇嘅內容去選擇Tier，即使係最平嘅$1 USD/mo，對我哋嚟講都係最實在嘅支持同鼓勵! 個Patreon我哋每個星期都會update架，包括我哋獨立同商業嘅作品、一啲製作上嘅技術分享、仲會介紹一啲我哋鍾意嘅動畫作品等等，當然亦包括<指指點點>製作介紹同進度更新，等大家一齊見證條片由零到整。

有關製作組
我哋係2個獨立動畫創作者組成嘅團隊 Morph Workshop，做左8年獨立動畫，有5條作品。創作靈感大都係來自身邊小事。但近來都被香港發生嘅事佔據哂個腦嘅空間，導演實在無辦法去創作其他題材。當每個人都想行出一小步，而我哋可以做嘅就係動畫了。今次我哋決定左就算無錢都要做條片，所以大家唔驚走數，小小心意比我哋知道有人支持已經好感動

我哋facebook page:

我哋之前嘅一些作品:

影片風格
我哋以兒童動畫嘅風格為目標，製作富有想像力嘅趣味畫面又有相當教育意義嘅故事內容。不過唔同嘅係呢套作品將會有好多荒謬嘅事，會令啲小朋友confuse - 去達成我哋最大目的: 要啲老豆老母解釋比佢哋知發生咩事、香港發生緊咩事。

今次我哋會嘗試以3D動畫去製作stop motion嘅質感。真實質感會令人對身邊物事更加有聯想性，更加有趣味。對我哋嚟講，哩個做法都係對視覺審美嘅一個挑戰。

我哋測試用嘅片，啲動作係逐格處理去做到定格動畫嘅效果。

兒童動畫節喺世界各地愈來愈盛行，我哋都曾參與過捷克、德國同法國嘅兒童動畫節 ，啲鬼佬鍾意以唔同文化嘅動畫去教小朋友價值觀，而當地啲小朋友都好樂在其中同投入，令我哋覺得係提高國際關注一個唔錯嘅途徑。

-----------------------------------------------------------------------------------
Q:點解自資都要去做動畫?
有一種想用自己雙腳去行一小步嘅感覺，自問自己可以做嘅除咗日常生活嘅自律之外(nMic)，就係做動畫了。

Q:做動畫會有用咩?
其實一直以來香港動畫婁婁打入國際影展，得到好多海外觀眾認同，反而喺本地無咩迴響。我哋之前都有作品喺海外放映，同啲外國人交流時佢哋都有問香港近況，所以我哋相信一啲能夠反映現況嘅作品，能夠喺新聞報導以外多一個渠道去打動啲外國人，得到佢哋嘅支持。

Q:需要做幾耐?
最初嘅modeling可能要數個月，之後就會進入animation嘅步驟，大約每段一個月。完成之後就到燈光同合成輸出，都係大約一個月時間。 所以大約2021年嘅1、2月就會完成第一段動畫(共有三段情節)。

link:

P牌自推唔到，多謝大家睇完，鍾意嘅話可以幫推，等有閒錢嘅巴絲可以支持我哋啦

啲動畫整得幾靚 支持！
推

推！

食屎啦你 $1 就想做動畫

多謝晒 -v- 每次我地都好注重個畫面 想整靚啲

收$1係唔係太多
我地打算無咩錢都會做完佢，只求大家比個十卜

幾靚

支持，幫樓主推下

推

正呀ching

好靚

lm

大家噤入條link會有多D圖睇，我哋放左篇介紹去public度，唔駛$可以睇下D人設同concept art，睇下覺得有無興趣先啦

多謝

多謝你

欣賞你地嘅堅持 幫推

再幫你推推

知道有人撐就一定堅持到落去

多謝你呀 >_<"

Pishhhhh

好勁 支持

衰仔樂園

支持

Pishhhhh
Pishhhhh
Pishhhhh

木田東仲有冇睇呢個po

巴打可唔可以幫簽名再推下POST

得閒出教學得唔得？after effect?

Like埋fb

輕輕一推

我以為有bug，4個留言一樣

我嗰個3粒㗎

啱啱見到

幾得意 留名幫推

Push

留名 幫推 一陣課金

簽左啦, 大家簽左未呀推!

你想知after effects邊方面? 話說唔算深入研究但係都可以有小小經驗分享。

thanks

@@ 多謝先!!

都係做動畫嘅work flow,無咩香港人教學

好多都係講畫圖多

我自己係買左一埋GM動畫素材，之後唔識用，太多功能啦⋯⋯

work flow嚟講的確唔係好多，始終After effects太多功用 ( VFX / comp 等等)，攞嚟做動畫都只係佢嘅一少部份。所以就算係AE本身個layout其實都唔算好動畫friendly，會好多好多layers有D難管理，pre-comp去group埋D野又會無左個向量性。

雖然ae做到嘅唔同動畫類型 (e.g. puppet / cutout / mo-graph / mix )應該都有唔同workflow， 但係應該都離唔開 Shape Layer， 同個 3D Camera.

有個小tips就係盡量計劃好幾時用到transform去落key， 幾時用shape個path去落key， AE實在有太多位置可以落key去做animation， 如果可以將D motion 都係 path, 或者 shape 果D option入面搞掂，就最好。盡量唔好郁到個layer D transform，好多野都方便好多唔會亂到爆了。

另一個key point就係計劃好點樣將D野group埋一齊去做，可以參考以下2點:

D effects或者 filter 要諗下點樣可以盡量一炮過落晒(pre-comp 再落 / Adjustment Layer etc)，唔好逐個layer落。

Camera唔係必要用到嘅野，不過識用會方便好多。最簡單咁理解本來全部layer都係靜態，一郁個cam全部都係動態啦 XD 所以都可以理解係將D野group埋一齊郁唔駛逐個layer落key了。

唔知幫唔幫到你~

支持本地動畫

好想跟你學野

太客氣。如果對animation製作有興趣，可以instagram 留意下 Onion ghost， 會有D本地animator分享。可以問下問題，有時問技術野都得。

當然都可以join我地patreon， 間唔時都會分享小小技術野，或者可以提議我地開個topic都得架。

正啊! 支持支持!!!

謝推

btw 我係animation 學生 係德國讀緊 modelling UV Animation 都識啲 有咩我都可以義務幫手 因為真心覺得個project有意思 我都想做小朋友既動畫 同埋好想同香港既動畫人有多啲connection
我半年前既showreel:
呢半年做緊另一個project 主要要concept design 同modelling

push 多下

多謝你咁有心，可以的話都想搵人幫手，但係搵人幫手會牽涉到好多溝通同詳細設定嘅工作，呢D都會成為workload嘅一部份 而家 2 man band 嚟講暫時好多野都係自由發揮，唔算好有餘裕去處理了 多謝你嘅showreel， modeling同texture都唔錯呀~ animation可以用pose to pose嘅概念去設計，會再clean D，加油!

明白啊!不過我都好覺呢個係香港動畫既限制，成日見啲studio得果兩三人，都係因為communication問題同冇project既問題，expand 唔到條team，我覺得咁落去對發展香港動畫好不利 。
可以試下用AirTable 同slack 呢啲app 去管理條team，暫時用落 感覺良好，再用whereby呢種好方便既online conference app，其實就可以唔洗有office都做到嘢。
因為其實都有好多好似我呢種人，唔太理個project本身係咪自己既idea ，純粹想練好某種skill (我係想animate/project management 都想) ，如果有多啲機會俾到呢啲人，一黎個project可以做得快啲，香港動畫既產量多啲，quality好啲，二黎自己就可以focus 自己想精既範疇 。
宜家香港既動畫，個個都要一腳踢，反而個quality 去唔到top 。
仲有好多時都要謙卑啲，因為animation就係team work，好似Disney/ Pixar果啲都講到明，其實當applicants既技術都差唔多既時候，就係睇果個人係咪可以同人communicate到，係咪夠open-minded，因為冇一個idea 係絕對既好，而且好多時好既idea 係一班人一齊brainstorm出黎既結果。
*純粹係比較左外國同香港既唔同得出既反省，我絕對尊重你地既諗法同決定! 加油!

oh 都係帶番個頭盔先 我可能對香港動畫公司既運作有理解錯 有錯請指正 我只係想有多啲呢方面既討論 幫到香港發展動畫業就心滿意足

再幫你推下先